%@metapost:304actirepgraphaffine.mp
%@Dif:2
Soit $f$ la fonction affine telle que $f(x)=2x+3$ et $g$ la fonction linéaire telle que $g(x)=2x$.
\par\compo{3}{304actirepgraphaffine}{1}{
\begin{myenumerate}
  \item Représente graphiquement la fonction $g$. {\em On utilisera le repère ci-contre.}
  \item Recopie et complète le tableau suivant :
    \begin{center}
      \begin{tabular}{|*{8}{c|}}
        \hline
        $x$&$-3$&$-2$&$-1$&0&1&2&3\\
        \hline
        $g(x)$&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}\\
        \hline
        $f(x)$&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}&\phantom{$-1$}\\
        \hline
      \end{tabular}
    \end{center}
  \item Place dans le repère ci-contre les points donnés par le tableau pour la fonction $f$. Que remarque-t-on ?
  \item Exprime $f(x)$ en fonction de $g(x)$. Comment cela se traduit-il sur le graphique ?
\end{myenumerate}
}